List all buckets and files	gsutil ls, gsutil ls -lh gs://<bucket-name>
Download file	gsutil cp gs://<bucket-name>/<dir-path>/package-1.1.tgz .
Upload file	gsutil cp <filename> gs://<bucket-name>/<directory>/
Cat file	gsutil cat gs://<bucket-name>/<filepath>/
Delete file	gsutil rm gs://<bucket-name>/<filepath>
Move file	gsutil mv <src-filepath> gs://<bucket-name>/<directory>/<dest-filepath>
Copy folder	gsutil cp -r ./conf gs://<bucket-name>/
Show disk usage	gsutil du -h gs://<bucket-name/<directory>
Create bucket	gsutil mb gs://<bucket-name>
Caculate file sha1sum	gsha1sum syslog-migration-10.0.2.tgz, shasum syslog-migration-10.0.2.tgz
Gsutil help	gsutil help, gsutil help cp, gsutil help options

List projects	gcloud config list, gcloud config list project
Show project info	gcloud compute project-info describe
Switch project	gcloud config set project <project-id>

Display a list of credentialed accounts	gcloud auth list
Set the active account	gcloud config set account <ACCOUNT>
Set kubectl context	gcloud container clusters get-credentials <cluster-name>
Change region	gcloud config set compute/region us-west
Change zone	gcloud config set compute/zone us-west1-b
List all container clusters	gcloud container clusters list

Authenticate client	gcloud auth activate-service-account --key-file <key-file>
Display a list of credentialed accounts	gcloud auth list
Set the active account	gcloud config set account <ACCOUNT>
Auth to GCP Container Registry	gcloud auth configure-docker
Print token for active account	gcloud auth print-access-token, gcloud auth print-refresh-token
Revoke previous generated credential	gcloud auth <application-default> revoke

Make all files readable	gsutil -m acl set -R -a public-read gs://<bucket-name>/
Config auth	gsutil config -a
Grant bucket access	gsutil iam ch user:denny@gmail.com:objectCreator,objectViewer gs://<bucket-name>
Remove bucket access	gsutil iam ch -d user:denny@gmail.com:objectCreator,objectViewer gs://<bucket-name>

List all instances	gcloud compute instances list, gcloud compute instance-templates list
Show instance info	=gcloud compute instances describe “<instance-name>” –project “<project-name>” –zone “us-west2-a”=
Stop an instance	gcloud compute instances stop instance-2
Start an instance	gcloud compute instances start instance-2
Create an instance	gcloud compute instances create vm1 --image image-1 --tags test --zone "<zone>" --machine-type f1-micro
SSH to instance	=gcloud compute ssh –project “<project-name>” –zone “<zone-name>” “<instance-name>”=
Download files	gcloud compute copy-files example-instance:~/REMOTE-DIR ~/LOCAL-DIR --zone us-central1-a
Upload files	gcloud compute copy-files ~/LOCAL-FILE-1 example-instance:~/REMOTE-DIR --zone us-central1-a

List all disk	gcloud compute disks list
List all disk types	gcloud compute disk-types list
List all snapshotsgcloud compute snapshots list
Create snapshot	gcloud compute disks snapshot <diskname> --snapshotname <name1> --zone $zone

List all networks	gcloud compute networks list
Detail of one network	gcloud compute networks describe <network-name> --format json
Create network	gcloud compute networks create <network-name>
Create subnet	gcloud compute networks subnets create subnet1 --network net1 --range 10.5.4.0/24
Get a static ip	gcloud compute addresses create --region us-west2-a vpn-1-static-ip
List all ip addresses	gcloud compute addresses list
Describe ip address	gcloud compute addresses describe <ip-name> --region us-central1
List all routes	gcloud compute routes list

List of all record-sets in my_zone	gcloud dns record-sets list --zone my_zone
List first 10 DNS records	gcloud dns record-sets list --zone my_zone --limit=10

List all firewall rules	gcloud compute firewall-rules list
List all forwarding rules	gcloud compute forwarding-rules list
Describe one firewall rule	gcloud compute firewall-rules describe <rule-name>
Create one firewall rule	gcloud compute firewall-rules create my-rule --network default --allow tcp:9200 tcp:3306
Update one firewall rule	gcloud compute firewall-rules update default --network default --allow tcp:9200 tcp:9300

List all images	gcloud compute images list
List all container clusters	gcloud container clusters list
Set kubectl context	gcloud container clusters get-credentials <cluster-name>

List all sql instances	gcloud sql instances list

List my backend services gcloud compute backend-services list
List all my health check endpoints	gcloud compute http-health-checks list
List all URL maps	gcloud compute url-maps list
